{
  "next": "다음",
  "previous": "이전",
  "tagline": "탈중앙화된 세상을 만드세요",
  "arch": "DAppChain 구조",
  "basic-install-all": "Loom SDK 설치하기",
  "Installation Loom SDK": "Loom SDK 설치하기",
  "basic-install-osx": "필수요소 (OSX)",
  "Installation (OSX)": "설치하기 (OSX)",
  "basic-install-linux": "설치하기 (Linux)",
  "Installation (Linux)": "설치하기 (Linux)",
  "basic-install-windows": "설치하기 (Windows)",
  "Installation (Windows)": "설치하기 (Windows)",
  "block-explorer-tutorial": "Block Explorer 튜토리얼",
  "Block Explorer Tutorial": "Block Explorer 튜토리얼",
  "builtin": "내장 스마트 컨트랙트",
  "cocos-sdk-quickstart": "Cocos Creator용 Loom SDK",
  "Cocos SDK Quickstart": "Cocos SDK 퀵스타트",
  "common-issues": "일반적인 이슈",
  "consensus": "블록체인 컨센서스",
  "delegated-proof-of-stake": "위임 지분 증명(Delegated Proof of Stake)",
  "docker-blueprint-phaser": "Phaser Docker 예제",
  "Phaser Docker Example": "Phaser Docker 예제",
  "etherboy-backend": "Etherboy 백엔드",
  "Etherboy Backend": "Etherboy 백엔드",
  "etherboy-game": "Etherboy 게임",
  "Etherboy Game": "Etherboy 게임",
  "loomevents": "이벤트 구독",
  "Subscribing to events": "이벤트 구독",
  "evm": "이더리움 가상머신",
  "EVM": "EVM",
  "extdev-transfer-gateway": "Transfer 게이트웨이 테스트넷 튜토리얼",
  "Transfer Gateway Testnet": "Transfer 게이트웨이 테스트넷",
  "go-events": "Go 이벤트 인덱싱",
  "Go Event Indexing": "Go 이벤트 인덱싱",
  "go-loom-clients": "Golang으로 DAppChain 클라이언트 만들기",
  "Building DAppChain Clients": "DAppChain 클라이언트 만들기",
  "goloomevents": "go-loom 컨트랙트에서 이벤트 보내기",
  "Emitting events": "이벤트 보내기",
  "goloompermissions": "go-loom의 퍼미션 헬퍼 사용하기",
  "Permission Helpers": "퍼미션 헬퍼",
  "hsm": "하드웨어 시큐리티 모듈 - HSM",
  "Hardware Security Modules": "하드웨어 시큐리티 모듈",
  "intro-loom-sdk": "Loom Network는 무엇인가요?",
  "Intro Loom SDK": "Loom SDK 소개",
  "join-testnet": "테스트넷에 참여하기",
  "Join Testnets": "테스트넷에 참여하기",
  "json-rpc-methods": "JSON RPC 메소드",
  "JSON RPC Methods": "JSON RPC 메소드",
  "karma": "카르마",
  "Karma": "카르마",
  "logging": "로깅",
  "Logging": "로깅",
  "loom-js-loom-provider-web3": "Loom.js + Web3.js",
  "Loom.js + Web3.js": "Loom.js + Web3.js",
  "loom-js-quickstart": "NodeJS & Browser 퀵스타트",
  "NodeJS & Browser Quick Start": "NodeJS & Browser 퀵스타트",
  "loom-yaml": "Loom Yaml과 설정 옵션",
  "Loom Yaml and Configuration options": "Loom Yaml과 설정 옵션",
  "metrics": "메트릭",
  "Metrics": "메트릭",
  "multi-node-deployment": "배포 예제",
  "Multi Node Deployment": "멀티 노드 배포",
  "non-validator-node": "비 검증자 노드",
  "Non Validator Node": "비 검증자 노드",
  "phaser-sdk-demo-web3-websocket": "Javascript WebSocket과 Web3 데모",
  "JS WebSockets + EVM Web3 Demo": "JS WebSocket + EVM Web3 데모",
  "phaser-sdk-demo-websocket": "Javascript WebSocket 데모",
  "Phaser + Websockets Demo": "Phaser + Websocket 데모",
  "phaser-sdk-demo": "Phaser SDK 데모",
  "Phaser SDK Demo": "Phaser SDK 데모",
  "prereqs-all": "필수요소 (모두)",
  "Installation Go Loom SDK": "Go Loom SDK 설치하기",
  "prereqs-ubuntu": "필수요소 (Ubuntu)",
  "Installation (Ubuntu)": "설치하기 (Ubuntu)",
  "prereqs-windows": "필수요소 (Windows)",
  "Installation Windows": "설치하기 (Windows)",
  "prereqs": "필수요소 (OSX)",
  "goloomstate": "go-loom 컨트랙트에 상태를 저장하고 읽기",
  "Saving and reading state": "상태를 저장하고 읽기",
  "release-notes": "릴리즈 노트",
  "Release Notes": "릴리즈 노트",
  "simple-social-network-example": "간단한 소셜 네트워크 예제",
  "Simple Social Network Example": "간단한 소셜 네트워크 예제",
  "testnet-plasma": "PlasmaChain 테스트넷",
  "PlasmaChain Testnets": "PlasmaChain 테스트넷",
  "transfer-gateway-example": "Transfer 게이트웨이 예제",
  "Transfer Gateway Example": "Transfer 게이트웨이 예제",
  "transfer-gateway": "Transfer 게이트웨이",
  "Transfer Gateway": "Transfer 게이트웨이",
  "truffle-deploy": "Truffle DAppChain 예제",
  "Truffle Deploy": "Truffle 배포",
  "unity-quick-start": "퀵스타트",
  "Quick Start": "퀵스타트",
  "unity-sample-tiles-chain-evm": "Tiles EVM 예제",
  "Tiles EVM Example": "Tiles EVM 예제",
  "unity-sdk-evm": "EVM 기반의 스마트 컨트랙트 퀵스타트",
  "EVM-based Smart Contract Quickstart": "EVM 기반의 스마트 컨트랙트 퀵스타트",
  "unity-sdk-overview": "개요",
  "Overview": "개요",
  "unity-sdk-plugin": "Plugin 기반의 스마트 컨트랙트 퀵스타트",
  "Plugin-based Smart Contract Quickstart": "Plugin 기반의 스마트 컨트랙트 퀵스타트",
  "unity-truffle-loom-template": "Unity + Truffle + Loom 템플릿",
  "Unity + Truffle + Loom Template": "Unity + Truffle + Loom 템플릿",
  "unity-truffle-loom-sample": "Unity + Truffle + Loom 퀵스타트",
  "Unity + Truffle + Loom Quick Start": "Unity + Truffle + Loom 퀵스타트",
  "validator": "검증자 되기",
  "Become Validator": "검증자 되기",
  "web3js-event-filters": "Web3 이벤트 필터",
  "Web3 event filters": "Web3 이벤트 필터",
  "web3js-loom-provider-truffle": "Web3, LoomProvider, Truffle",
  "Web3, LoomProvider and Truffle": "Web3, LoomProvider, Truffle",
  "what-are-dappchains": "DAppChain이란 무엇인지에 대한 소개",
  "What are DAppChains": "DAppChain이란 무엇인가",
  "Docs": "문서",
  "Help": "도움말",
  "Blog": "블로그",
  "Introduction": "소개",
  "Javascript Client SDK": "Javascript 클라이언트 SDK",
  "Go Contract SDK": "Go 컨트랙트 SDK",
  "Game SDKs": "게임 SDK",
  "Unity SDK": "Unity SDK",
  "Events": "이벤트",
  "Consensus": "컨센서스",
  "Monitoring": "모니터링",
  "Solidity & EVM": "Solidity와 EVM",
  "Example Games & Apps": "게임 & 앱 예제",
  "Deployment": "배포",
  "Networks": "네트워크",
  "Frequently Asked Questions": "자주하는 질문들",
  "Advanced and Internal": "고급 및 내부 동작",
  "Block Explorer": "블록 탐색기",
  "Learn more using the [documentation on this site.](/test-site/docs/en/doc1.html)|no description given": "[여기에 있는 문서를](/test-site/docs/en/doc1.html) 참고하여 더 알아보세요",
  "Browse Docs|no description given": "문서 살펴보기",
  "Ask questions about the documentation and project|no description given": "문서와 프로젝트에 대해 질문하기",
  "Join the community|no description given": "커뮤니티에 가입하기",
  "Find out what's new with this project|no description given": "프로젝트의 새로운 소식을 확인해보세요",
  "Stay up to date|no description given": "최신 소식을 받아보세요",
  "Need help?|no description given": "도움이 필요한가요?",
  "This project is maintained by a dedicated group of people.|statement made to reader": "This project is maintained by a dedicated group of people.",
  "Who's Using This?|no description given": "누가 이걸 사용하죠?",
  "Here are some of the teams who are building on the Loom SDK|no description given": "여기 Loom SDK를 기반으로 개발하고 있는 여러 팀들이 있습니다",
  "Read More|no description given": "더 읽어보기",
  "Build decentralized worlds|no description given": "탈중앙화된 세계를 만드세요",
  "Docs|no description given": "문서",
  "Loom Platform has generators for a default project|no description given": "Loom 플랫폼은 기본 프로젝트를 위한 제네레이터를 제공합니다.",
  "What should we be building?|no description given": "우리가 무엇을 만들어야 하나요?",
  "Help Translate|recruit community translators for your project": "번역 도움",
  "Edit this Doc|recruitment message asking to edit the doc source": "편집",
  "Translate this Doc|recruitment message asking to translate the docs": "번역"
}
